台灣空軍F-16戰鬥機疑似墜毀 18時17分雷達紀錄消失於花蓮外海8海浬

國防部晚間6時30分通報，一架F-16戰機夜航訓練，晚6時5分從花蓮起飛，晚間6時17雷達光點消失，消失地點在花蓮機場東北面8浬，晚間6時25分，防部松山夜待黑鷹搜救起飛搜救中，通知海巡署出勤、空勤搜救機待命，並請漁業電臺、基隆海岸電臺廣播附近船隻協尋。

又國防部長下台未

F16

RIP

希望機師平安

@Simontw

希望冇事

關佢咩事

係入最大數架啦

好大鍋喎，今年好似已經最少第三單
依家個局勢隨時聽日就開拖

又黎？

又出事？

係咪因為訓練強度大增
又要成日緊急升應付共機？

究責一定從上而下，檢討最底層既人唔係最理想既做法
台灣今年幾多單墜機，國軍出左幾多單死亡意外，國防部長實在難辭其咎

無錯

F-16都炒
後勤點搞呀

唔關事 國軍不嬲都唔重視保養
上次買d ah64-e又係咁跌

台灣軍隊好垃圾

你自己墜機點引人開波

年頭黑鷹，參謀總長沈一鳴上將與多名將軍殉職
年中又有架直升機出事
之前F-5出事
依家又F-16出事
然後陸軍有M41A3翻車著火
海軍陸戰隊衝峰舟出事
上述全部都有牽涉人命，全部都係今年發生，坦白講國軍明顯內部出現咗極大問題

係

係希望機師平安

要平安

16v 定a/b

唔出奇，一路都主張中共擾台係消耗戰，不過講真國軍今年出咁多意外，個問題一定更加深層

我覺得唔係

咁既後勤點打仗

咁老共又冇事

AH64E一架姐

花蓮應該係A/B，或者RF-16

D零件係後山挖返黎用

妥善率真係太差

仲話旨意改革改佢老味咩
DPP選上後啲執政真係

都墜得幾密喎

未必一定係後勤問題，事故原因有待調查
但坦白講台灣軍方今年真係出太多意外

ah64e 嗰次係天氣 + 人為失誤

你估美軍意外唔少咩
小小嘢就落台

之前都冇乜用咪冇發現

又嚟

美軍輸出硬件唔輸出軟件

啲保養似乎真係唔太掂

可以出事唔報，其次國防工業明顯比台灣完善，受消耗戰影響較細

新機黎？

土共依加打過嚟真係仆硬街

國軍啲維修保養係咪有問題

屌你又黎

抵死
死多幾個高層先會重視保養
當過兵啲台仔都知根本呢啲嘢冇人保養或者求其做
唔知係冇批錢定啲錢俾人落咗格
話成批黑鷹基本上得長官會用嘅同拎來平時做樣個幾架飛得，其他根本同廢鐵一樣因為咁耐都冇main過
仲有啲槍又係管過槍嘅話申請嘢大部分都唔批
仲有咩兵役，學手榴彈，點知係用汽水罐做嘅假狗
根本由上至下都係垃圾
華人劣質基因去到邊都係垃圾

算啦 個airframe 都就到期

由1998年至2018年
出過8次事
好似有6單個機師都死左

突然要咁高強度訓練法，分分鍾算叫少意外

後勤班人可以炒灑

好似成日都出事

其實未必一定後勤問題，大家唔好一黎就先怪後勤，意外成因可以有好多，但無可否認國軍內部有好大嘅問題要去處理

未必真係關後勤事

又 希望機師冇事

渣到以為比人加左料全面檢討啦

有睇開台仔啲fb嘅人應該知道
台灣啲軍備管理真係好廢
好多野又殘又舊又用唔到
打起杖上黎真係垃圾

唉屌，真係好on9，啲既得利益者

未必係少用，F-16用得好密

應該唔會

台灣d空軍真係
比咁多新玩具但個體系真心差

唔一定係關保養事，飛機失事有好多原因

到底係個機師有問題定架機ge維護有問題? 今年已經好幾單

根本係制度問題
換邊個都係咁ga啦
阿扁上台即刻郁國軍 馬英狗奶共更加荒廢
到english上又話改點知又冇哥回事
白白浪費20年

花蓮應該係F-16A/B，廿幾年機

無錯
但美軍唔會次次意外都有死人
但台灣鑊鑊都似有

出事率大到有人估係人為

上次跌架黑應死晒成班高級軍官，國軍

其實出事唔一定係維修保養嘅責任，牽涉好多可能因素

有冇熟台灣既知國軍到底搞咩
連軍方第二把交椅都出事
咁都可以唔改革咁

希望平安

已經飛得少 仲要跌咁多部落黎…

事故原因有待調查

今年特別多事

F-16係好舊 已經出過事連個機司都救唔返

但係台灣照用

做乜呢排咁多撞機

係改唔到
頂層個班同連登仔冇分別powerpoint軍司
真正控制資源班高層就掠水
中層冇水話撚知你夠錢出糧俾伙記有人工袋就ok
下層見上面唔做嘢又冇錢俾你做嘢仲開心可以涼春袋

意外唔一定淨係同後勤有關

真係好撚廢，成鳩日都自炒，一年幾次

今年係唔知咩事

點同中共打呀 咁廢

希望

後勤未必係主要責任
但個責任一定有佢份囉
有乜可能1年出幾次事
次次都死人

香港之前都墮左架啦，有人發現先知，都係冇公佈㗎。

檢討左9萬次，年頭黑鷹就檢討，檢討到依家，同埋其實唔係一定關後勤事，意外有好多成因，但問題係軍方檢討左咁多次，意外仍然不停發生，即係真正嘅問題冇拎出嚟處理同解決

支共從來都係驚美軍only
台仔喺佢眼中根本不值一提

但換新機筆錢唔係佢話事wo ching邊個做啊頭唔想無限筆直。調轉講如果全部f16放入機庫唔撚比用黎train，你覺得佢會唔會比人炒壇野根本原因係台灣比支國壓住好多年外國唔賣新機比佢

人力不足可能又係一個原因

老解呢排日日嚟
平時有main開個幾部機唔夠用
總統又睇實咪夾硬將一路都冇main嘅機拎出嚟修修補補就出機囉

真正問題應該就係台仔廢

依家台灣內部貪污好嚴重...
好多錢都去唔到應去既地方

f16好耐啦

意外好多成因既，最大獲係今次又跌落去東部外海，連架機都未必撈到

既得利益者太大阻力

台灣嗰批最舊都係90年代出廠
戰機來講仲係壯年

邊撚個on9 話F16 舊
台仔果d update 完先進過美軍自己d F16

而家咁虛弱係最好時機
5年後東亞盟友部署好就無機會

DPP再咁落去
2024 年KMT上返台都似
今次DPP剩係得搞防疫係好

可能危險處理sop 有問題

依家係舊到有問題都照用 大佬 人命黎

有待調查

有睇館長就知
佢話當兵果時好多訓練都係用假野
係有長官黎睇
先用真野比長官睇
仲要慳住用

大家咪又係華人 根本啲劣質基因入哂骨
但支那起碼人多 台仔真係

台空軍機師一向訓練不足，始終都係最大擔憂 !

果次成因係機師空間迷向，能力自視過高，戰管遷就民航拒絕批准爬升，同後勤無關

咪就係話成批f16放係庫唔撚用你覺得佢會唔會比人炒

關蔡英文事

第二把交椅？咩？
因為既得利益者勢力龐大，牽一髮動全身，改革都只做到只聞樓梯響

已經有人屌DPP之前反對晒KMT既政策(美豬 服貿)
但自己執政就全部支持
浪費台灣時間

其實近月飛得好多，住得近軍機場就知

台灣空軍近年好似出幾次事了。。。。。。。。。

1. 有都未必報。
2. 佢係量上絕對係優勝，所以闖台海唔洗成日都用嗰堆機。
3. 佢成日干擾台灣可以做足準備先出發，但臺灣成日應付要緊急升空，因為去到某個範圍得幾分鐘做攔截，所以維修上會差啲。經常緊急升空不論機嘅係物質上定機師係精神上都比平日差。

上ptt睇吓 dpp已經變左過街老鼠
之前美豬打橫嚟已經天怒人怨
近期牛肉麵事件 蘇貞昌啲連續失言同放空炮
2022肯定輸到仆街

唔關事，F-16美軍都仲用緊，有妥當保養唔會有問題，但意外成因唔一定關後勤事

又要比支那恥笑

墜機

美軍自己大把F-16用緊

係咪重未玩熟D機

咁真係搞唔掂
對家習狗早幾年已經搞緊軍隊改革

借d意換新機

明顯訓練上唔夠啦

美帝一戰已經稱霸，大把經驗

台軍不嬲都廢到冇得再廢，係蔡英文上台先搞到似返隊軍隊突然咁多高科技野，飛多幾轉，練多幾次又話唔夠補給冇錢

根本啲機係嚇鳩共匪實際打得有幾多架

根本就係成個國軍都有問題
台灣後生個個服完兵役都話入面咩都舊
而且入面紀律又差 成個國軍根本打定輸數如果中共打登陸戰
佢地係一心諗住美國幫手 到時靠美軍
如果成個軍隊由一開始已經預輸硬
加上咁多年風氣又差 年青人又睇唔起當兵
個軍隊質素可以有幾好？
睇果班將領夠膽去大陸開會就知 根本佢地好清楚台灣就係無牙老虎

另外DPP 再唔搞好當地經濟
真係2022 2024 死硬

時空背景不同之術

會唔會中共射落嚟

依家每日瘋狂升空攔截，中共咪就係咁樣玩消耗戰

屌你老味仲話反攻不如乖乖地俾曬啲地美軍好過啦

上面仲成班盲撐撚
擺明台灣軍垃圾到極點，美國賣左飛機講明高度機密，一樣可以帶女上機打卡，維修又唔重視，機係先進但後勸前線配備唔到，軍紀又全無，仲有次射錯導彈打錯漁船（要兩個confirm先可以發射，結果兩個都發緊夢全部按pass）

我就咁搵 台灣f16意外都好幾單...

刁狗啲打貪起碼真係work 8成
依加老解戰力比佢上台哥陣已經upgrade左幾倍
屌你同期台灣喺度做緊咩

出事機師：空軍第五戰術混合聯隊第26中隊中隊長蔣正志上校

希望平安

台灣人根本唔會自強
覺得打到嚟咪算囉

後勤垃圾，亂鳩咁黎，軍方無軍紀，人治大過紀律

唔好有事

台灣自己人都無諗過自己守
主要都係睇美軍頭
呢樣野成日比美國屌
如果你自己都無諗住守
點解要幫你

f16分好多批嫁台灣果批好似自己搞過黎。

F-16用左廿幾年，點會仲未熟呀

今日蝦皮入台灣單野又嚟多次時空背景不同之術喇
dpp同kmt一齊落地獄吧啦

未開戰就自己死哂

因為極權呀嘛，邊個反就殺邊個，點會改革唔到，台灣呢方面冇可能直接比較

保養方面搞咩?

你確定？ 其他國家F16失事率係13.6%，但臺灣F16失事率係5.3%.

諗多左

F16都出事
係咪維修有問題?

dpp全面執政都成pat屎咁
真係唔怪得人

唉，心痛台灣

台豬太多
過得太過平安

F-16用左廿幾年，唔係突然多出嚟既高科技野
其實講真台灣軍改刻不容緩，一年內出咁多事，已經唔係個別事件咁簡單，唔可以乜都推曬比後勤，好明顯軍方有結構性嘅問題存在

咪繼續攞嚟做藉口囉
第日真係比支那打咪撚怨唔該

就黎變月經

同美國班左膠一樣

國家預算擺太少錢落軍隊，然後軍隊人數又龐大，自然用左好多錢落人工度，其他地方既錢就捉襟見肘

台仔根本九成差不多先生嚟
得過且過
一出事就揾藉口

喂大佬你前設就錯晒啦
台灣自己都係諗住頂到援軍到
佢自己都知單對單係必輸
只係睇頂到幾耐

其實佢而家咁樣攪落去2022死緊，司法改革唔做，居住正義又唔做

又係F16

自己守唔會守得住，佢地不嬲都係頂到第一浸，等美軍打救

早幾年個批替代役 揸掃把多過揸槍

唔似係

如果講到軍人條命咁重要
兩黨應該支持加軍費做保養
而家軍費GDP先佔1.X% 可以加到3.X%

美軍年年訓練都死唔少喎

搞過黎？
但真係唔算舊

又唔見以色列咁諗
人地人口少過你 一樣自己對住幾億蛔
又唔見人地下下call美軍打救算數

台灣法律的確係食得屎
DPP 真係得防疫做得好
但當地經濟同司法繼續收緊皮
好快變返KMT 2022 2024上台都似

台灣F-16有幾舊？
後勸保養做得好再飛廿幾三十年都無事，軍方資源錯配（cut保費維修買新玩具），自己貪污，無軍紀

上校中隊長應該都成廿年經驗
呢幾次折損好多呢啲有經驗軍官
(屌!上次海龍號潛艦又係上校艦長俾海浪卷咗落海)
對住共軍咁真係唔得掂

另外就係 幾單空軍機出事都話 "Situation awareness" 問題
點解臺灣本島咁容易有呢個問題?

同埋之前睇唔知邊度講 TACAN 引導站關站係易咗原因之一?

最慘係扮睇唔到
有啲感覺係我投咗個政府出嚟
佢地會搞掂㗎喇

但好少出到f16，因為油太貴
咁都跌到落嚟

國防教育不足
其實講到尾係一個字：錢

目前來講見唔到有第三黨冒起，兩黨一齊落地獄，共產黨就最開心

意外唔一定同保養後勤有關係

其他國家嘅F-16失事新聞
係連登你會見到幾多

要求美軍入台支援

cut資源馬英九時代留落黎

美軍真係仲用緊F-16

之前F-5就話舊姐
呢鑊F-16就算唔係最新款都算當代吖

年初原來有個大馬女留學生被人分左屍
比啲警察食左案
近期比人爆出嚟先知

意外唔一定同後勤維修有關係，但係今年國軍出咁多事，一定有結構性問題未處理

共匪從中作梗？

上校 ...

係咪有支那卧底架 今年出事得咁頻緊 ?

以色列人真係心態唔同
如果台灣有核武
會唔會唔同講法

同共產黨一樣靠鬥爭起家
兩個又係一開始執政成pat屎咁

藍營班fans咪笑綠營班人
一選舉就賣芒果乾
但綠營班人做野都係一樣垃圾

蔡英文上台幾耐？識批錢買新機唔識買main

垃圾台狗抵死

買新玩具就有錢

咪話我睇死
嚟緊可能又話揾老共傾服貿
畢竟時空背景不同呀嘛

唔關事，呢個唔係藉口，而係客觀事實係咁，事實就要面對，台灣冇可能可以好似大陸咁樣邊個反就殺邊個，軍改注定面對龐大既得利益集團既反對，就睇下邊個有魄力去拍板做

就係要睇 Air frame 幾時出廠
第一架 YF-16 1974 年飛
LMT 而家仲整緊機出黎....

臺灣呢架係 F-16A
1992-96 年交機?

同埋 F-16 應該做好多 high-g 飛行?

希望唔會啦

最緊要軍方調查得清清楚楚同改善
未打仗就墜幾架 國民都擔心喇

共謀放流料令部機墜毀?

肯定共謀做成
維修班/指揮班

但老實講今年出咁多意外，檢討左咁多次都仲係出事，核心問題仍然存在，小修小補既改革已經無助處理今次危機，必定需要大刀闊斧既改革

上次係F-5

大佬蔡英文加budget係呢一兩年嘅事黎戰機main呢d點樣係一兩年內由頭到尾一野換晒

但目前存在既問題都係要去解決嘅

一次半次都叫做情有可原
但依家中共成日借啲意過嚟台灣但台灣啲軍機成日都發生意外，真係露底
後勤同埋維修保養差過 機師幾好打都冇用

替代役本身就唔係入伍，可以係去消防海巡服役，國軍積弊已深啦，唔係三言兩語可以講得完

你覺得佢地全部用f35? f16v f35 可以玩高低配
台灣後勤唔得既係陸軍 空軍下下比支那攪點會妥善低
屎旦search都search到美國f16出事 咁美國係唔係有華人基因乜乜乜
【二周內第二起】美軍一架F-16C戰機降落時墜毀 飛行員彈射逃脫

改佢老味咩
全面執政都話太危險下禮拜五先傾
司法改革有民意back up都唔撚做講經咩

依家2.7，但其實都係小
問題係一加國防預算，在野黨又咪會跳出來屌軍備競賽

下
服貿DPP一早放左風話想傾啦
因為真係對台灣有益

台灣成日買埋啲 美國過期倉底貨

共業

又係一個龐大既得利益集團

咁易墜係咪有共諜專揀大粒既整

機師好撚寶貴，俾多d資源做好保養同後勤喇

其實仲有一個可能係Block20出現老化問題
97年交付 預一部機用20-30年左右
差唔多喇

全面執政國會過半都驚在野黨吠
咁叫佢帶埋班開緊會仲睇愛奇藝既立委躝屍趌路啦

三軍統帥蔡總統英文女士：

今年第4次

未必有廿年咁多
訓練不足，訓練空間都唔夠

貪同腐敗咁耐都冇變
國軍根本係冇牙老虎

蔡英文唔係因為反送中輸咗十世

唔講以為要十年先做到，玩左幾年都未做到咪交俾下任做咯，你都係想我咁講姐
買main唔係買新玩具，有錢直接請外援再陪訓自己人，國防出現咁大問題仲要拖十年八年，一係早d做美帝53洲一係早d投共算鳩數

冇咁關心政治，冇燒得咁埋身

都冇錢，你見都要分期支付

得罪講句
KMT依家輸到咁
根本已經唔可以懶KMT搞事
DPP依家根本可以想點就點
全面執政都搞成咁
完任期咪比人踢番落黎
今次唔係輸人地
係輸佢地自己

cctoy仲妄想一打仗台灣贏硬

蔡英文本身未有反送中
四年執政食得屎
2022 2024 .........好難講

以色列有美國全力支持
有簽約確保以色列拎到美國最先進武器
台灣? 817公報限制台美軍售
台灣想整潛艇都要左度右度 偷偷請外國人黎做技術顧問

機師

美國賣啲垃圾畀台灣，台灣自己技術又唔掂

拉法葉軍購案拉咗人未

買main點解唔可以分期俾

台灣人之前屌到民進黨仆街
望下2018年九合一輸到仆直

冇得如果既

係咪開波了

以色列無美國咁樣backup輸撚左9世啦

自己紀律成碌柒咁仲懶三懶四

係，馬英九將國防預算cut到不似人型，人又cut，錢又cut，依家逐年加翻2%左右既錢，但其實真係啱啱好抵消通脹冇幾多

意外成因未必同新舊有關，成因有好多

以色列有冇似佢咁義務役hea四個月算呀
全民皆兵呀屌佢老味
仲要軍費佔gdp 7%
佢呢?

當後生仔服完兵役 覺得繼續當兵係一個懲罰果時
呢班軍人已經無得救

冇分屍，係殺害，之前一單犯案未遂，台南警察吃案
因為台灣警察人力嚴重不足，台灣警察好少人，遇到呢啲重大案件，有破案壓力就會冇出人命就唔立案

目前來講唔似係

又買美國二手貨

去台仔啲forum睇下你就明

佢地講D坦克10架有9架都行唔到

高級軍官
與其懷疑間諜搞事，不如諗真啲國軍內部存在既問題有冇認真面對、處理同解決

求其到

老屈

殺人比恐龍法官判十碌算
行為良好5年放

一定係炒？唔係比人射落嚟？

經濟其實ok
反而司法 交通先係死症
日日都有人俾大車違規車死
搞機車專道又變成私家車泊車專道
住屋問題只要你唔強求住蛋黃區其實一般人都負擔到

係咪有內鬼
攪d機

新採購嘅裝備好多都要分期付款，國防唔係今日放$100落去，聽日就會見到有成果，呢$100可能要幾年後先見到成果，而且大幅度加國防預算在野黨一定插佢軍備競賽，所以而家每年都係加2%左右，其實真係啱啱好抵消通脹冇幾多
我支持力排眾議大幅度加國防預算，但問題係蔡英文同民進黨仲有冇魄力做呢件事

全面執政但太危險
下禮拜五傾

我估台灣唔會做好多high-g，用得應該比美軍小

就係因為自護號少佐對腳先打唔贏高達

賠錢家屬原諒又減下

加啦
咁多藉口
根本成個體制都有問題
你估淨係錢既問題?

今年出咁多意外，有核心問題未解決

唔係

共謀？

成日話支那人阿Q精神
台仔喇喎

但炒機係咪都臺東多？
花蓮，志航
成個太平洋俾你訓練喎

既得利益集團太龐大，司法改革面對司法界，邊個夠膽改，你個黨以後有咩官司上身啲官就重判
軍改面對軍方，軍方勢力咁大
改革唔容易啦，但必須要做，蔡英文同民進黨到底醒未

咪搵以色列比啦 以色列同台灣處境唔撚同
以色列依加R美國賣f22 台灣得唔得
台灣以前要買美國野 技術上要自己自製到先 可以買
係近幾年先鬆章比台灣 仲要台灣對外軍售又比支那封鎖
自己國內軍售個market size又少 點同以色列可以賣軍火比其他國家

其實未必係後勤保養問題，飛機失事成因有好多

冇錢點樣用F-35

4年都唔醒仲望乜撚
之前立委貪污竟然拉都唔哂拉仲unun腳坐喺度
真係冇救架喇 兩個黨輪住害台灣

共產黨唔會同佢傾啦

未必

飛機失事成因唔係剩係得後勤保養出事

台灣搞咩 咁樣點反攻大陸

唔一定，美軍B-52用得仲耐

但除非你行嚴刑酷法
否則根本改唔到啲乜
根本係人嘅問題唔係制度問題
有咩事搵議員關說下又變冇事
俾人捉到又好似都冇咩事
你話改革完班人會突然揸正嚟做？

成個軍隊質素唔得
印度都係咁 炒多過飛

不費一炮,又冇左架

背後既得利益集團
唔係一件易事，但一定要做，希望今次再出事，政府會醒，知道件事難都要去做

又係入嚟blk你班垃圾五毛嘅時間

中國最強？

其實唔係，度度都有，成個太平洋但都唔會飛好出架嘛
西部就真係缺乏訓練空間

蔡英文今次真係要諗吓下一步點算
支共依家打過嚟真係仆硬街都似

錢呢度牽涉一大舊錢，有錢就好辦事

仲有你檢舉人哋如果對面同差佬熟或者有頭有面差佬會督你出嚟

呢個post終於貼地返之前仲不斷吹奏

因為本身買新武器就已經要分期比，分期比個額都已經滿左
其實根本問題係國防預算唔夠，一次過又好分期又好都係唔夠

去過台灣旅行幾次
交通燈紅燈綠燈根本係冇分別

快啲的起心肝做嘢啦

今年對全世界都係災難年

藍屍小粉紅已經恥笑緊

F-16點會垃圾

可唔可以吸取教訓

吸到就唔係台灣人

錢
當兵又小錢，軍中陋習又多，邊個肯當
加錢就唔同講法

唔係二手

跌下跌下就冇曬 不戰而敗

呢個一定係誇張，五架啦

一樣都係錢嘅問題

1978 年產物？

真係冇分別佢哋有個規則就係紅燈只要冇車冇人就可以轉彎，但問題啲生蕃理撚得你有冇車有冇人轉撚咗先大不了鬥硬，根本呢條一早要改

multi role

其實係咪 Mirage 2000-5 做截擊機，先低時數低 G?
但而家 F-16 要做埋佢果份？

2018中期選舉都唔識得吸取教訓

殺人坐十碌算 仲驚你啲交通規則咩

司法改革唔去做
同埋立法機關點解唔修法，殺人罪修法咪得，殺人罪成，處死刑或無期徒刑，殺人罪唔好再有啲咩有期徒刑幾年以上幾年以下，修法就可以改制班法官只可以揀死刑或者無期徒刑判

當兵算多錢呀又減屋企水電費又免費睇醫生
只係你唔識人做唔到文職位就冇得日日收工返屋企啫

目前證據來講唔似係俾人射落嚟

人嘅問題>錢嘅問題

人哋輸得起, 有無限新人新機

台灣跌一架冇一架

機師都係

到底幾時先肯去做

要等候調查

仲要中隊長, 中校

都唔知等乜

會俾黑道搞你
平時揸槍殺人佢哋做最多

立法院應該修法，cut左呢啲野

你就無限
美軍一樣有機師短缺

錢係一個好重要嘅問題
當然體制都有問題

係咪有間諜 做手腳...

密到咁

拉左，因為之前會期內唔可以拉

佢日日做show夠啦

我覺得台灣嘅處境比以色列更加嚴峻，台灣面對世界上第二大軍事力量，阿拉伯國家全部加埋都冇呢個力量咁大啦，但台灣個國防預算淨係佔GDP 2.7%，其實係少得可憐

上世紀既事

好困難

你話我吹奏？

加埋三民自大內宣

的確係

90年代造

立委肯修法未

唔係你之前有好多台灣局勢post
我成日覺得好高估台灣實力

SimonTW條撚屌

老共成日炒嫁
唔好話老共 其實美軍都成日炒

太危險 下禮拜五先

幻象高空截擊，F-16中高空攔截，經國號中低空攔截

香港救唔到佢第二次

立院理應修法
司法改革刻不容緩

政府有魄力去做好重要

算少，又要冇一定既自由，軍中陋習又多，呢啲位應該用多啲錢去彌補翻

上校

就咁睇就唔似

好彩，嚇得我
我一向都客觀分析同評論

咁諗會開心d

買main更加可以分期俾，要幾多年先有成果？小英都係得返三年玩，係唔係要十年後先有成果？繼續俾借口自己，佢只係爭取下次贏大選既政棍，其實根本無心搞好軍隊就真，有事就等美軍，咁既心態早d滅國算鳩數啦

算啦

係咪用f100 強國如果早台灣一步搵到殘骸就

條撚屌日日放大內宣上嚟吹到台仔唔知以為世界第一咁

收到風 佢係ptt哭喪緊

其實唔係好明點解會連係咪炒左都唔知
除非係天氣視野真係差到乜都睇唔到突然撞毁啫

有啲擔心打唔打到仗

dpp喺ppt已經係過街老鼠lv
條友仲日日po大內宣嚟呃香港人

ptt仲有台灣人上嫁咩，已經淪落到好似舊登咁

改革刻不容緩

其實架機消失個位，一沉就幾千米深既海，想撈翻架機都好難

搞唔掂喎咁

等緊空軍記者會

越嚟越少, 鎖咗新ac註冊之後得返班舊人
所以八卦板睇下就算, ptt未來只會越嚟越離地

不過唔同板氣氛都好唔同 唔知樓上睇開邊個板
我睇政黑直情覺得台灣淪陷添

molamola

覺得件事無咁簡單
參謀總長入左指揮所
話防範共軍異動

普通墜機最多都話坐鎮搜救
點解今次特別講到明話要防範共軍

後勤一向都係台軍最大弱點，替代役形同虛設，職業軍人身份地位唔夠，福利薪酬唔夠好，引唔到年輕人/有技能人士簽志願役。

軍隊內部文化亦係劣幣驅逐良幣，一班讀唔成書嘅仆街入到去（類似黑警咁），睇啲菜鳥唔起，玩擦鞋文化，軍隊長官結黨包庇⋯等等，都係國民黨年代遺留落黎嘅弊病。

年輕人入伍當兵只需要四個月

唔知道依家仲有冇人想去台灣移民

好似係突然消失

真
學長學弟制文化仲係度
例如新出軍校嘅少尉（軍官） 排長，係唔會叫得郁下面班士官，反而仲會俾人笑鳩做「菜牌」

義務役得四個月 都係形同虛設
後備軍人更加唔駛講，教召幾年先抽
靠志願役死頂

啲人真係走投無路先去當兵
有少少腦嘅都去左考警專警大

國軍咁多年都係廢廢地
唔係美國睇住台灣海峽，晨早比人滅國

館長當年得罪個太子兵比人踢出軍隊

聽聞義務役得四個月差唔多係夏令營當係玩

天氣熱會取消訓練

咁鬼兒戲

真，唔知以為去撚錯時空

小英人見人愛 唔計

有共碟

示敵以弱？

唔係入左好幾日咋咩？

美軍重新駐台好過啦

有聽過陸軍有一個新丁少尉排長，分發入部隊
因為佢本身係軍校正期生，所以好注重規矩
佢一到部隊就瘋狂整頓啦，樣樣野都揸正黎做
跟住下面班士官唔妥佢
就直接將佢帶黎樣隻狼狗毒Q死左
事後無人肯報串所以捉唔到係邊個做

又炒 點頂中共啊

未打仗d台狗已經死哂

營長求你飲水
驚你中暑🥵

同意，台灣承平太耐，依家中共施壓，訓練同攔截需求一下增加太多，事故就好難避免。

其實老共擺明玩擦邊球
等你啲機同機師精神損耗得咁上下
就輕鬆攞制空 入島完全冇問題
台灣現實上確實唔需要打軍備牌
本身就唔係地大人多資源多
俾心機拉攏美國日本印度
最好既牌係叫得郁美軍擺艦隊又或者俾地方美軍做基地
咁就係最強防禦機制

其實都唔算多
只係台灣平安太耐
1日廿架機次 台灣已經頂唔順

96年台海危機
幾撚時和平過

又唔係咁講
台灣軍方一直都有好多問題
只不過以前都係軍方施壓封鎖曬啲消息
宜家因為資訊流通度高所以多左見報
以前大把墜機啊、意圖兵變啊、坦克車死人啊、無啦啦爆炸啊、槍殺同袍啊、查軍購貪污俾人滅口啊 、老兵玩死新兵、靶場無啦啦射死人等等等

以前台灣人都話當兵好易死
有一排直頭哨兵都俾人殺幾件
仲要槍都搶鬼走埋

無錢做保養但有錢買武器

我睇唔起民進黨係佢地根本無心說服台灣人對抗中共係要付出代價

唔係好似香港咁只係打飛機 打到黎就收皮

仲可以拆2個暑假每次服2個月

聽台灣朋友講本土會chur少少
去外島馬祖金門服役仲hea
都越黎越多人自願去

F-5真係應該退役，F-16 仲可以捱多幾年。

民主進步黨副秘書長林飛帆：替代役
無黨籍立委、國防外交委員會委員林昶佐：免役

以前兩蔣年代國軍師對抗演習操死人視若等閒，係民主化之後民意代表不停干預軍隊運作，國軍先不斷弱化

佢都玩豪豬戰略架喇 真係諗住返攻大陸咩

好老實
打唔贏
守住個島已經贏左

軍營入邊變"炮房" 成日都有軍官級係營入邊搞野...

根本唔係反而反
臺灣軍力本來就廢
好兒戲好脆
十幾年前已經知

點解我覺係共碟攪事

冇美國
收皮好耐

係唔係F-16V

連登仔話有雄三同f16v屌打共匪

啲人都講咗好一段時間，就係民進黨蔡政府一心依賴美軍，對於國軍多年詬病並冇決心根治，淨係搞PR塑造形象吸引後生參軍中伏；國民黨就一心投共，軍政體皆腐敗無能，台灣靠自己其實真係危危地

台灣不嬲都唔勁。

雷達訊號在18點07分消失後，空軍在18點13分下令松山搜救隊出動，1架S-70C直升機於18點25分起飛、19點14分到達目標區執行搜救作業，到了18點58分衡山指揮所再下令，花蓮1架海軍S-70C反潛機起飛，19點04分到達目標區執行搜救作業，至今未發現目標，海軍反潛機19點21分與空軍S-70搜救機交接後脫離。另外，海面上出動海巡署4艘艦艇及1艘海軍獵雷艦共5艘船，晚間已經從蘇澳港出發進行搜救，希望把蔣上校帶回來。

國防部表示，失聯F-16A在18點05分起飛後，隨後的僚機起飛之後，雷達上就沒有看到光點，失聯方位是在花蓮機場東北面8海里，戰機最後確實高度還需要進一步判斷確認，粗估6000呎以上。國防部指出，花蓮外海18點能見度4又3/8哩，小雨、飛行員報告2000呎高度疏雲，4000呎～7000呎密雲，7000呎以上可以目視。

失聯的編號6672的F-16A型機，飛機總時數2861小時50分鐘，上次週檢是8月23日進站，9月19日出站，迄今派飛51小時55分，共飛52批；發動機（5X4854）操作時間4585.30小時，上次週檢9月12日進站、10月9日出站，週檢後始時間44.9小時；另外，雖然最近擾台頻繁，但謝日升也強調，目前飛航訓練都是照計畫進行。

謝日升表示，蔣正志上校是空軍官校正期88年班，總飛行時數2230小時，為空軍第5聯隊26作戰隊隊長，戰術專精教官，飛行F-16機種時間有1815.55小時。謝日升說，第5聯隊所有飛行員包括他自己，沒有不參加飛行訓練的，蔣正志上校是空軍優秀幹部，當然要身先士卒。

其實對軍事常識認識多少少嘅人就知道，一件武器嘅維修成本，可以係一件武器成品嘅價錢幾十倍！
舉個例子：美國福特號航空母艦製造成本$130億USD，但係航母之後嘅開銷直至退役，差唔多要洗1300百億美金！

成日比共軍擾台飛行，機件勞損同故障率上升？

如果係，好快比支共消耗

兩黨搞唔掂，唔使旨意第三黨就會搞掂，第四第五都一樣

一早就話係消耗戰
但飛機失事成因好多，唔一定同機件勞損有關

應該早啲叫海軍反潛機過去近咁多

台灣啲後勤

因為啲裝備太舊
F-5 F-16A
全部都幾十年前貨仔

有事你唔知啫

F-16唔舊
同埋舊唔一定出事，後勤維修有符合規定就得
飛機失事成因好多，唔一定同呢樣有關

仲要好似係升級版
可以用好多年

今次出事既係未升級

意外應該好突然，冇呼救冇回報，突然消失，僚機機上雷達都冇顯示有咩異常

屌 咪ㄧ鳩樣 邊個上台都咁柒樣

今年已經第三單

唔止

坦克都翻左兩架

搜救情形
一、本中心獲報立即通報海巡署派艦艇前往，並請空勤花蓮搜救機待命及請漁業電臺、基隆海岸電臺廣播附近船隻協尋。
二、18:35海巡署回報派遣PP-2059艇前往搜救。
三、18:58海軍S-70C型反潛機花蓮起飛前往搜救。
四、19:02海巡署回報加派基隆艦、PP-3568艇、PP-5052艇及PP-10028艇前往搜救。
五、19:40國防部通報，屏東C-130預計20:25起飛前往投擲照明彈，協助搜索空域照明。
六、國防部通報，屏東C-130 20:08起飛，20:44抵達目標區投擲照明彈
七、20:17國防部回報，海軍2艦軍艦自蘇澳港出海搜救
八、20:26海巡署回報，PP-10057艇及PP-3587出海搜救

參、累計出動兵力：國防部搜救機3架次及海巡署艦艇7艘次(1艦6艇)。

所以我都係抱一個懷疑態度

美國搬個F-16維修廠去台灣真係諗得好周到，但都要睇台灣造化，消耗戰真係同支那好難打

解放軍係香港上年定今年都跌左架直升機係大欖

仲有su35跌左架係廣西

仲好似跌左幾架J10
又跌左幾支長征火箭

上次總長成機死曬真係cls

冇成機死曬，好幾個都冇事

好多台灣人講緊係咪維修部有內鬼

最新搜救情形
一、本中心獲報立即通報海巡署派艦艇前往，並請空勤花蓮搜救機待命及請漁業電臺、基隆海岸電臺廣播附近船隻協尋。
二、18:35海巡署回報派遣PP-2059艇前往搜救。
三、18:58海軍S-70C型反潛機花蓮起飛前往搜救。
四、19:02海巡署回報加派基隆艦、PP-3568艇、PP-5052艇及PP-10028艇前往搜救。
五、19:40國防部通報，屏東C-130預計20:25起飛前往投擲照明彈，協助搜索空域照明。
六、國防部通報，屏東C-130 20:08起飛，20:44抵達目標區投擲照明彈
七、20:17國防部回報，海軍2艦軍艦自蘇澳港出海搜救
八、20:26海巡署回報，PP-10057艇及PP-3587出海搜救
九、21:00海巡署回報加派PP-10019艇，已到達現場搜救
十、21:10海巡署回報再加派PP-10068艇前往搜救
十一、22:22國防部回報，EC-225直升機起飛，接替國防部S-70C直升機搜索任務

參、累計出動兵力：國防部搜救機4架次、海軍2艦次及海巡署艦艇9艘次(1艦8艇)。

真心跟足manual做好難咁密
屌你香港整飛機咁撚hea都冇事

其實中共打資訊戰真係好西利
依家成班水軍同國民黨一齊叫蔡英文下台負責

唔好講美軍堆B-52, 以色列早幾年先係美國買七十年代既二手F-15D翻新服役

F-15, F-16都ok
F-5真係屌你老母咪撚飛啦屌

瑞士堆F-5都仲飛緊

有經國號唔用用F5

b-52面對既G力冇戰機咁大損耗

今年真係太多單
佢點都要咩飛
dpp講左咁耐改革都仲係咁

好似出唔切貨

跌機唔緊要
下下死人問題更大
已經彈埋有曬訓練都死真係好難搞

台灣死機師多係台灣本身戰機少 又好難買新戰機
出左事佢地一定係想救到最後一刻
唔似美國有咩事就彈走

瑞士講緊全數轉晒F-35同無人機
btw人地連買戰機都有得全民公投

好似係啱啱好50.5%過左

其實台灣人都講過國軍後勤嚴重不足，零件部分又俾人落格，每年跌幾架都真係唔出奇

但其實訓練一個機師難過買過部機好多
仲未計死左人既影響, 輿論, 社會點睇

唔覺得台灣嘅維修科技水平可以比得上以色列同美國
台灣想買零件都難

射中？

會唔會比支国偷咗?

揸F35我洗炒

軍隊新北化

坦白講，如果講隻揪一定唔夠，台灣成日諗住就算打都有美國幫。所以hea 住就算

原因係歷代總統，就算係依家嘅英文，都唔願意投放資源改革國軍引致的，因為對政治人物嚟講改革國軍係一樣牽一髮動全身嘅牌，如非必要，佢哋係唔會搞，亦都唔會干預，即使國軍幾廢丶幾大禍到人所共知，佢哋都唔想處理，因為咁會影響佢哋政治前途

黨對人民軍隊的絕對領導 邊個夠膽反對

咁耐都未搵返

唔識降落，可能睇緊說明書

膠唔係咁樣玩的 ching

你唔明架啦 華人果種劣根性植入骨
台灣啲教官會屌 點解唔試下救機
而唔同老美 一有咩事就叫eject
台灣啲野係舊，同埋個管理模式都係好大陸
所以近呢年係咁買
早排佢地陸軍啲坦克先誇鳩張
又係陳年舊款，反左最後死左個組長

屌唔好吓吓吹捧蔡英文好冇，我知佢係反共，有民主精神，但係咁唔代表佢係好總統，你自己上台灣D網絡討論區，蔡英文係執政好多嘢都被人屌緊，單係外交丶教育政策已被人罵到無位企，而係軍政方面更加係不知所謂，首先係黑鷹出事後冇即時檢討，只係草草調查罵D中階軍官，無認真檢討軍隊管理層問題；第二，係佢治下嘅軍隊屢次有軍員違反紀律，佢都冇用總統權力進行改革什至革除軍隊壞血，令軍隊不斷積累好多冗員同壞血，咁你仲好意思講佢搞返好軍隊，講真如果唔係國民黨捧嗰奶共嘅出嚟佢根本連任唔到

你自己睇下以前國軍係點再討論落去
除左體制上仲有好大改進空間，望下其他你就知國軍改革左幾多

美軍F15 FA18 操到仆街咪又係咁用

english最叻咪係社交媒體大內宣

IDF係第一線嘅戰鬥機，而F-5E好早已經退出前線，依家主要當教練機用。

馬英九年代本來打算同意大利採購高級教練機取代F-5E，按照原本規劃應該今年交貨、F-5E退役；但蔡英文執政之後改咗做「國機國造」，漢翔公司「勇鷹」號教練機早排先正式定型量產，F-5E被逼延壽，就出事了

其實都唔係佢一個嘅問題
根本成個黨都柒 係kmt更柒姐
蘇貞昌成日講柒野
陳時中本身防疫做得好 但萊豬單野都仲死呦冇問題根住柒

以前，兩蔣年代兩岸水鬼隊會互相過對面摸哨
依家，天氣太熱唔會出操、派小卡提大家飲水

依加堆廢柴打823炮戰應該會光速投降

仲未有消息？

如果要講國軍嘅精實程度，民主化之後一定冇得同以前日日準備反攻大陸嘅年代相比。以前國軍空軍係絕對空優，根本唔存在「台海中線」，RF-104、U-2隨時飛入大陸偵察

兄台我啱啱上網搵咗好多關於蔡英文對國軍體制上嘅所謂改革，但呢D改革全部都受到人批評，其中包括把上校軍階退休軍人的子女教育補助費廢除，令軍隊有大量高層軍官不滿，什至引發退休軍官大規模發起示威，影響軍心，更令好多年輕軍官唔想進升參謀層級，因佢哋驚無咗補助金，大量扼殺咗軍隊有能力嘅年輕校將，令軍隊只可長期把持在老人手中，不能革新

向好方面諗，而加跌落黎好過開打時先跌。

連登仔又精神勝利

好似冇新聞話搵到?連殘骸都冇?

仲未搵到，依家可能最壞嘅情況已經出現

最新搜救情形
一、本中心獲報立即通報海巡署派艦艇前往，並請空勤花蓮搜救機待命及請漁業電臺、基隆海岸電臺廣播附近船隻協尋。
二、18:35海巡署回報派遣PP-2059艇前往搜救。
三、18:58海軍S-70C型反潛機花蓮起飛前往搜救。
四、19:02海巡署回報加派基隆艦、PP-3568艇、PP-5052艇及PP-10028艇前往搜救。
五、19:40國防部通報，屏東C-130預計20:25起飛前往投擲照明彈，協助搜索空域照明。
六、國防部通報，屏東C-130 20:08起飛，20:44抵達目標區投擲照明彈
七、20:17國防部回報，海軍2艦軍艦自蘇澳港出海搜救
八、20:26海巡署回報，PP-10057艇及PP-3587出海搜救
九、21:00海巡署回報加派PP-10019艇，已到達現場搜救
十、21:10海巡署回報再加派PP-10068艇前往搜救
十一、22:22國防部回報，EC-225直升機起飛，接替國防部S-70C直升機搜索任務
十二、05:50國防部回報，黑鷹直升機起飛，接替夜間搜救直升機
十三、07:00國防部回報，所有搜救機、艦、艇至今無任何發現

累計出動兵力：國防部搜救機8架次、海軍4艦次及海巡署艦艇9艘次(1艦8艇)。

仲未搵到，正常有彈射既話應該唔會搵咁耐

十三、07:00國防部回報，所有搜救機、艦、艇至今無任何發現

未搵到

點解好似多咗好多墜毀咁？定純粹以前我哋冇關心？

因為早2星期先發生左一單

有冇可能投共?

機會極微

軍機都可以唔見左

又一架
台仔機師條命

修憲重編國防最實際

國軍太重國民黨味

一架10億

仲用緊 M41，最新款都係M60 嘅本土版本

就算台灣地型唔啱坦克戰，佢地架雲豹裝甲車都曾經有醜聞。

支軍就算更廢都好，係唔夠美國日本嚟，但佢地嘅整體配套都會比台灣好，而且數量夠多，壞左都有大把貨頂住

今年都好似已經幾單，以前係不嬲都咁嘅？

計埋今單，今年死左17位... 仲要唔係普通新兵

唔使打。。都跌晒的機。。

最新搜救情形
一、本中心獲報立即通報海巡署派艦艇前往，並請空勤花蓮搜救機待命及請漁業電臺、基隆海岸電臺廣播附近船隻協尋。
二、18:35海巡署回報派遣PP-2059艇前往搜救。
三、18:58海軍S-70C型反潛機花蓮起飛前往搜救。
四、19:02海巡署回報加派基隆艦、PP-3568艇、PP-5052艇及PP-10028艇前往搜救。
五、19:40國防部通報，屏東C-130預計20:25起飛前往投擲照明彈，協助搜索空域照明。
六、國防部通報，屏東C-130 20:08起飛，20:44抵達目標區投擲照明彈
七、20:17國防部回報，海軍2艦軍艦自蘇澳港出海搜救
八、20:26海巡署回報，PP-10057艇及PP-3587出海搜救
九、21:00海巡署回報加派PP-10019艇，已到達現場搜救
十、21:10海巡署回報再加派PP-10068艇前往搜救
十一、22:22國防部回報，EC-225直升機起飛，接替國防部S-70C直升機搜索任務
十二、05:50國防部回報，黑鷹直升機起飛，接替夜間搜救直升機
十三、07:00國防部回報，所有搜救機、艦、艇至今無任何發現
十四、09:57國防部回報，空軍救護隊一架黑鷹直升機起飛，接替搜救現場油量不足的黑鷹直升機
十五、10:00內政部空勤總隊回報，一架黑鷹直升機起飛，將聯同空軍黑鷹直升機一同搜救，並計劃14:00再增派1架黑鷹加入搜救
十六、10:00國防部、海巡署回報，所有搜救機、艦、艇至今無任何發現

累計出動兵力：國防部搜救機10架次、海軍4艦次及海巡署艦艇16艘次。

今次應該要痛定思痛

三將坐同一架機真係幾痴線

失事前無通報
搵唔到殘骸
有無可能係熄左通訊飛左去大陸
好似無人提過呢樣野

所以而家一定要搵到碎片證明係墜機
搵唔到唔洗指意美國再賣新武器

機會好低，軍方用初級雷達，唔係用次級雷達，熄左通訊都會有雷達反射面

太表面

唔信你

咁係咪得空中解體同突然跌落海呢兩個可能

冇殘骸真係大海撈針
上次日本跌左架F-35 都係唔知係邊，係搵到浮上水嘅殘骸先confirm 跌左

咁撚樣玩法 中國不戰而勝機會好大

合理推斷係意外發生得好突然，黎唔切報告
又或者機師空間迷向，天同海分唔清就一野撞左落海，但係出事機師係上校軍階，10幾年經驗，理論上夜間儀表飛行唔會差，唔容易犯呢個錯

其實國軍以往飛機失事有好多都搵唔翻

中共傳媒火力全開

神奇在於一塊殘骸都未見到

一批4架機進行「夜間飛行」科目，6時5分起飛後，上校飛官蔣正志駕駛的2號機（6672）脫離塔台管制，更換戰管管制後失蹤，空中另外3名飛行員未聽聞任何無線電通話，雷達也無顯示。
起飛後2分鐘突然失聯。

一位資深退役飛官根據目前F-16A失事的狀況推測，蔣正志在「光點」消失前並沒有任何通報，很可能因為「空間迷向」才會發生無線電靜默而直接墮海。夜航失事最常發生的就是「空間迷向」，是飛行員誤將海面誤認為天空，而直接將戰機「飛」入海中而失事。

起飛2分鐘即刻失蹤 即係滿油狀態
以佢航程飛到去對岸有餘

同埋同岸邊應該唔遠
會唔會一塊碎片都搵唔到
同埋岸邊會唔會見到火光或者聽到聲?

如果貼近海面飛可唔可以避雷達?
入黑後熄雷達訊突然消失
無人排除到飛去對岸可能性

原架F16去左對岸可以值幾多錢

高山雷達冇得避

F-16A 巴基斯坦都有，機密得去邊

但唔排除呢個可能
以後點買新武器

後勤維修果d 係咪支那狗黎一年墜幾次咁大獲

巴基斯坦曾經送過一部 F 16 比大陸研究，所以真係唔算咩機密。

初頭都諗緊會唔會飛咗去大陸投誠但諗諗吓又冇乜可能架飛機係花蓮起飛就算向北飛同埋向南飛甚至乎向西飛你都太大動作
台灣個雷達差極都有個譜 實知發生咩事
再加上部機又唔係F16V
冇乜研究價值